［科普］少數霸權法則：迫到中立同藍絲都加入「黃金經濟圈」

少數霸權法則：當轉換選擇所花費既成本低時，最「堅持」既少數派係足以決定所有既人既行為模式

例子：點解飛機餐好少會有花生？
有嚴重花生敏感既人屬少數，大部份人其實都係食得花生
點解要因為遷就少數而犧牲大部份人喺飛機上食花生既權利
因為大部份人覺得飛機上唔食花生都無所謂（唔食花生＝低成本選擇）
航空公司為免麻煩，乾脆唔提供任何花生製品
結論：少數人有花生敏感，卻迫到大部份正常人唔可以喺飛機食花生

間唔中一家大細或者同朋友出外食飯，同行總會有中立同藍絲，特別係廢老
對呢班唔知頭唔知路既人黎講，食咩餐廳都無所謂
只要喺群體出外食飯時，一兩個硬頸黃絲堅持非黃絲餐廳不去（當然唔洗講出口話餐廳要係黃）
咁就可以令同行藍絲同中立都局住要食「黃金經濟圈」
大家可以再推想，如果每一個群體中，都有少量硬頸黃絲堅持唔幫襯藍絲企業，就足以令到社會中大部份群體都唔幫襯藍絲
呢個就係少數硬頸撚如何取得絕對霸權既方法
（當然黃絲係多數派，但呢到想講既係，唔需要好多人參與，就可以改變大部份人既行為模式）

其他例子：一大班人出街行街時，堅持唔去港鐵旗下商場
仲有好多應用例子，大家可以brainstorm一下

延伸閱讀：

叻

Tui
Have a skin in the game
無得輸

推

this is also how the protester defeat the government.

即係攬炒。

同屋企人食個陣，我都會主動提議食邊間

絲打識玩

堅持去黨鐵商場行街唔買野

等佢地扮
但消費就照消費啲一早認證咗既

群體活動果陣比較易逼佢地一齊去黃店
Lunch成日都話唔知食咩/冇所謂
可以利用藍絲一齊振興黃色經濟圈

其實從來都係靠少數勇武改變戰局
不過為數多既和理非仍然好有用，因為有大眾心理同金融上既支持，勇武先可以繼續堅持到落去

所以連登仔要永遠記住
只要永遠唔放棄抗爭
終有一日會贏

同個暴政政府就係要鬥長命鬥唔放手

可以一試

講藍店壞話（事實）
本身間間藍店都好污糟㗎啦
態度又閪
平時又找少咗錢
啲位好窄
啲員工好惡叫人轉檯
成隻黑手指插落啲嘢食/ 嘢飲度

好文必推 有頭有尾 文章簡單易明

平時都係無所謂果個，一於試下你果套

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽 5毛大軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

push

港女tone
真係好污糟囉，我唔想食呢間啊

好文

其實搵黃店真係幾開心
試多咗好多未食過嘅鋪頭

Push

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

其實政府藍屍一直用緊呢樣嘢，迫大部份香港人硬食，黨鐵宵禁就係一例。我哋係時候反客為主

間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ點解釋

硬頸才會贏

支那飛機上面有花生

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

同意. 唔少時候, 大聲嗰個比人多重要

Tui

除左食之外有冇咩係可以開拓

肉食動物獵食都係咁

死咬不放先有野食
唔係獵物死就係自己餓死

呼籲幫襯光時？
我見到好少人知道咁

係

平時乜都唔理
而家好刻意搵黃店
一蚊不入藍綠袋

我就肯定，如果屋企有老人家聚餐，我一定唔入藍C店。

呢啲po值得睇值得推

餐廳野飲淨係揀黃or買hktvmall自己煮
手用品買光時

以往藍商順風順水盲撐已有生意，依家係時候迫佢地重新思考，顧客想要的，不單只是一件實物商品，也包括對品牌理念的認同

平常多數自己一個食 但有次咁岩撞到同事唔知食咩就帶佢地去黃店一齊食

經濟戰打柒港共

呢個行為等於我15年前開始叫大家用 linux 一樣

推完再睇

正

抵制藍店！

廢佬藍屍都冇價值觀,

佢自己食乜都唔會因為ethical consumption, value consumption

請先幫襯一直是黃小店+有幫助抗爭/前線者
尢其生意較差，更需要我們支持

請先選擇同路人+水深火熱中的小店

同D中立就可以去播國歌，有埋連儂牆嘅黃店
同藍嘅就要去D冇明顯特徵嘅黃店，廢事佢地係咁摺

深藍親戚通常唔撚會理你
你唔食咪算
我地係都要去美心飲茶

推

中立？ 中佢老母立

科你老母普

agree

好似好多都有花生喎
起飛無耐嗰陣會派花生

廉航買酒飲都會送花生

長知識了

攬炒

good point

有啲人嚴重到隔離食花生
佢都會敏感到有生命危險
飛機咁密閉
出事機會好高

pushhhhh

講真啲野蠻藍絲平時都係用呢套
我地要反抗！！！

「一兩個硬頸黃絲堅持非黃絲餐廳不去」
已經做緊

長知識
雖然而家已經係咁做

而家食lunch多數睇下有冇黃店先

推
同埋改名做黃金經濟圈總好過叫黃色

又同意喎

身邊人全黃
個個條頸都硬到仆街

樓主講得岩
真黃餐廳大力支持
因利益藍轉扮黃餐廳 可以無視 / 唔反對去食
好多商家始終為利益而生
既然後悔 唔怕俾一次機會佢
其他藍餐廳會為利益仿效
咁社會又少左好多反對聲音
而死性不改既真藍就要大力裝修
上過新聞怒屌黃既，就算扮黃都拒絕接受

如果貼紙搞得成就好似米芝蓮咁
整個識別
比人知邊間係真黃，邊間係利益轉黃

真心要企硬
唔係一時三刻
要長時間

企硬只幫襯黃店好耐
就算中立店好附近
都寧願行遠啲幫襯同路人店舖
藍店直頭black list

有得諗

有時唔洗講到藍店咁白，話佢地啲嘢難食同貴，所以唔幫襯就得

頂 我尋晚先睇完minority rule個chapter 心諗可以套用落香港
巴打你就出文

簡單d：硬頸撚法則

利申硬頸撚

吓 SQ cracker有花生

唔同嘅
總有部分藍屈服
有正向效益

Make sense

藍絲舖好多俾基層
個人認為去都可以, 不過去飲杯檸茶做輕文宣, 廣播下NOW,RTHK,
可是要預俾人趕走, 俾人打都唔還手的犠牲....

tuu

但係成日都滿座
啲小店都係

pish

好文

但唔好再用科普呢啲蝗語

唔需要話佢係藍
直接彈佢唔好就夠

簡單啲講: 抗爭融入生活 立場要企硬

呢樣野日日做。每日lunch都帶同事食黃店

you right

好計好計

直頭屈9佢地仲意既藍店點點點，我都唔會覺得過份

幫屋企人交稅，水費同差餉，再問佢拎番錢/當俾家用

啱啊 呢個一定要維持
低成本既方式

推！

好書黎，人人都應該睇

英文書名係Skin in the Game
中文版叫不對稱陷阱

C

主動提議食邊間

岩

我好硬頸的

高汁文 推比多d人睇
齊做硬頸撚

I like the example
學到嘢

好

真，依家我都會主動提議食乜/唔食乜
以前從來冇所謂

人多便是拳頭硬

講真，好多時同朋友食野佢地都冇所謂
最好你同佢地諗埋食咩

pisg

唔講唔覺飛機餐冇花生

高質文，推

香港人勁係勁在抗爭唔會只係沉溺勇武

經濟戰，國際戰，文宣戰，咩都做先勁

佢啲例子好生活化，好容易visualize
的確係好書，值得大力推

推，0成本抗爭點可以唔做

推
推
推

strong post

Taleb

［紅裝修2.0］經濟戰升級，唔係要更大嘅破壞，而係要更細更分散嘅攻擊

推 平時食飯都會偷偷地帶同事去黃店
仲要係咁讚啲野好食 等佢地自己都會再去

Pish

平時人哋問你食咩 答開冇所謂嗰啲
依家開始要做埋決定

講白啲就係人有羊群心理，只要有一隻羊肯領頭其他就會跟

已經堅持唔去黨鐵旗下商場同埋藍店好耐

巴打堅

一齊唔好食先係攬炒

上街已經做唔到，唔通選食咩都唔可以？
食元氣每舊飯都有兄弟的血同肉
你仲點食得落口

人係要大原則上硬撚頸先得既，得閒揸下印度神油

講得好
講藍店壞話

學術野要推

，

所以只要照住黃店list食,大不了行多兩步都唔好益中立.

我覺得做野要先整死左 某大集團先
慢慢好似吸毒咁 將呢堆餐廳 入腦
再推廣到其他 黃店

做乜？

tui

班黃店賺完錢會唔會捐番D錢幫班手足
口講支持我地 賺完錢咩都無做過

早幾日十幾個fd食飯
用咗WhatsGap 睇咩係黃舖
死都要堅持去嗰間
見到黃舖賺錢真開心

個老闆仲要請我地飲野

［和理非］淺議黃店的分類框架

我成日提議同事一齊食
不過有時好心淡 係d黃絲既同我講唔想食個間
個下想屌爆佢地

其實有冇酒樓係非藍的

我所知嘅間間都係

Push lm push

可能有，可能無
坦白講，有做都唔好拎出黎講，招人耳目

小弟都係硬頸撚，講到明去藍店，情願唔去食

大推啦,有知識有頭腦既POST咁少推,

CX會俾成包花生

有見地

堅持，頂佢一年半年 數據會出來

一定要做

G持，由每日3餐開始

擴大黃色經濟圈
多d懲罰唔同小店

好文 齊撐黃店

去藍店怕比人裝修殃及池魚

點解assume黃底係少數？出得黎行都有200萬，未計唔得閒/懶/怕熱/怕無車/淺黃/唔係香港等等

黃金 好聽過 黃色
海納百川先可統戰佢地

黃色經濟圈不能一味捉鬼

藍尸堅持唔食黃店迫你食藍店都得架

咁有用嘅post要長期推

垃圾先同藍絲同枱 死支那狗

花生例子唔係咁好
食物敏感嚴重既話
你前後左右食
都會引發,冇帶針會死

主動提出食黃店 其實根本好多時大班人食咩都無所謂，所以多數食第一個提出嘅店

分辯藍店最好有標記，有時廢青都會誤入藍店，主要係有啲廢老吾識用 app，佢地事Q但或者吾想改變就入藍店，要改變習慣要有動力或者籍口先得，廢青主動提出不去藍店或者講Q衰佢。

721已經咁做，令身邊啲人，30幾個都要罷鐵食黃店，撘巴士撘多1個鐘都照撘

咁低成本既抗爭都唔做，對唔住義士

同朋友同事連叫外賣都係😆😆

可以當部分黃絲唔知邊間小店係黃色 無我地追得咁貼

推下先

黃底唔係少數
但會主動出擊既黃底係好少數
你望下條街有幾多人戴口罩

推到大家睇到

Agger

中立撚見到邊邊賺錢就去邊邊

同樣可以用喺出行方面
試過帶埋四五個朋友仔一齊搭巴士唔搭地鐵

不過有時都會嫌麻煩 會寧願自己一個坐巴士
由佢哋坐地鐵

lm

我會係藍店前同同行人講
喱間藍嘅 我死都唔食

重點係要夠硬頸

真心宜家要轉打經濟戰啦！
捉咗咁多人 d popo 失曬控 無謂送頭呀
請認清我地係唔會夠有槍的popo打㗎
生意人講錢㗎啫 唔通同政府講心咩
只要同商界攬炒 （個個星期和你shop，罷食，裝修etc) 港府咪要跪低，同時會揾邊個祭旗呀？

心底裡憎恨年輕人既藍店
整既野你夠膽食咩

如果有1百萬人走資1百萬去美國會點?

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo